積金局︰單靠旅遊證件 不足成為「永久離港」提早申索強積金

旅遊證件不足成為「永久離港」證明

積金局執行董事（政策）余家寶在《香港經濟日報》撰文表示，以「永久離港」這個理由申請提早提取強積金，申請人必須先向受託人提交申索表格、相關文件和證據，以及法定聲明，聲明自己在特定日期永久離開香港往其他地方居住，以及無意返回香港工作或再定居。而申請人有責任提供令受託人信納其已獲准在香港以外地方居住的文件及資料作佐證，以供核實。

她強調，單靠旅遊證件並不足以證明申索人已獲准前往香港以外地方居住，申請人須提供其他證明文件，例如由目的移居地相關部門簽發的居留許可證、於移居地的租置物業住址證明、公用事業帳戶資料（如水、電費帳單等），或由香港稅務局發出的離港清稅文件等，以便受託人作出審批決定。

「回鄉證」及BNO僅為旅遊證件

她又提到「回鄉證」及BNO的事宜。她指，「回鄉證」是大部分港人擁有的旅行證件，因此單憑「回鄉證」是不足以作為計劃移居中國內地的證明，申請人須出示「回鄉證」以外的證明文件，包括港澳台居民居住證、租住房屋的合約、委聘書等，作為「永久離港」的證明。同樣地，單憑出示BNO亦不足以作為移居英國的證明，申請人應出示其他證明文件，讓受託人可整體審視個案。

如計劃成員並非真正永久離港，卻作出虛假聲明，訛稱以「永久離港」為理由申請提早提取強積金，有關申索人已涉嫌違反《強積金條例》。如有證據顯示其宣誓屬虛假，積金局可提出刑事檢控，首次定罪最高可被判罰款10萬及監禁1年。

又回血 屌你老母

港共：全部都唔比走

英國要幫幫手

基金佬表示

你可以走

錢都留低俾習總

我d capital gain tax 你幫我交？

咁點解回鄉証果班又攞到強姦金出嚟

搵支鄉證做遮醜布
唔想俾人覺得淨係針對BNO就拉埋支鄉證來講

Xianggang政府: 唔評論個別案件

以前未有居住證咪得

拎返自己錢都要咁困難

梗係唔畀你地拎啦 股市會冧

移民算唔算「永久」離港？我唔敢包我離開10年後，然後返來住半年，咁有無被捕風險？

大把人去個旅行出個境就攞左啦

屌你啦，我想全世界周圍旅居唔得既

其實我比較想知就算你離開香港係咪65歲都可以返黎拎（假設仲未被充公）

居住地址仲要係返大灣區先批

我以後唔返工咪得

移左民再做海龜返黎都唔得？

宣誓話自己永久離港得唔得？

回鄉証係中港通行證, 唔係旅遊證件

//例如由目的移居地相關部門簽發的居留許可證//

咁計法BNO visa都算係喎

即剩係用BNO passport唔拎得mpf
但有visa就理應會批？

佢係要你5+1，第6年先俾BC你，你再用BC英國人個身分番黎攞

開始鎖資.

唔係

睇番篇新聞
佢要求只係居留許可
無指明係永居
所以就算未有ILR都符合佢口中嘅資格
當然佢可以審批時搬龍門
但從佢口中嘅條件
BNO Visa已經滿足要求

同樣地，單憑出示BNO亦不足以作為移居英國的證明，申請人應出示其他證明文件，讓受託人可整體審視個案。

無人睇到？？？

即係用5+1嘅document 係得

可能會有新安排

有罪推論,
你拎BNO 走, 就係發假誓?

係, 除非你年紀好大, 否則我驚筆錢已經比人食咗

港共話BNO即係移民喎

LM

根本專撚登玩野

攞曬人地啲錢去托市

佢話係就係架啦, 文字點寫唔係重點

宜家支共就係同你講唔得

酒啊

睇佢字面係（當然你可以話到時唔會批）
成班盲撚唔睇內容

估撚到啦

出手保撚住基金佬了
錢要留

Ok
用回支證宣誓

BNO唔係旅遊證件

你喺香港就有被捕風險
因為香港同中國係一樣
唔係睇你有冇犯法 而係睇政權想唔想搞你

ON9 咪拖囉, 到5+1拎到BC你咪又係要比人走
延遲6年爆煲

到時又諗計唔比

Cc台既智力分析唔到

居住証代表以後唔返來?
叫佢比數據冇居住証批左幾多?
我去民政處宣誓我提早退休唔比?

一話返支那即刻比啦
同昆班支那廢老同藍屍一樣

係比佢地慢慢抽乾筆錢

她強調，單靠旅遊證件並不足以證明申索人已獲准前往香港以外地方居住，申請人須提供其他證明文件，例如由目的移居地相關部門簽發的居留許可證、於移居地的租置物業住址證明、公用事業帳戶資料（如水、電費帳單等），或由香港稅務局發出的離港清稅文件等，以便受託人作出審批決定。

申請5+1批出黎既文件咪算係居留許可證囉
我諗佢既意思係唔可以就咁拎本bno 去就話拎錢，
要真係用bno 申請左5+1獲批後先可以拎錢

又話唔承認bno係旅遊證件
快啲唔認 咁就直接變埋bc

仲想去英國囉返的錢

屌你老母積金局
成個強迫金政策根本 on9
如果我未到 60 就退休
但又要等到 60 至可以申請提早退休攞錢
咁我等 10 鳩幾年至攞錢黎做乜柒

宣誓好簡單

其實照咁講
1.31前嘅係LOTR, 淨係用BNO which is 無ROA
所以好似真唔符合永久離港？
不過無論如何，1.31就正式見真章

不如反問點解我要證明比你知我去邊?
我而家唔係問你港共借錢
分清庄閒好喎

仆街酒樓執笠
又可以係強積金到拎？

咁「回鄉證」又得？

搵人司法覆核啦

清稅證明得喎佢話

拎番自己既錢好似問佢借錢咁，
強姦金果然係強姦金

其實你拎咗個簽證先好講，咁先叫有效證明。

唔係就咁拎本嘢去積金局就話有居留權
回支證都起碼有居支權。

冇錯 好似港共啱啱先屌英國比BNO有居留權
港共真係弱撚智

去宣誓係咪都唔批

偉 係度嗎?

係, 要你有當地證明

一世人只可以拎一次
你下次返黎可以做嘢
但無得再申請提早拎

依樣係有問題，但回鄉證理論上係可以做到去左中國唔返香港（張證有效期內無限期）
BNO返英國只係180日
而禁左淨係用回鄉證個藉口係因為有好幾單人玩爛左

所謂公司供嗰份算
我自己嗰份都唔攞得

回支證係冇居支權
逗留超過90日(?)係要向公安局申請

依家咪跳出來封埋呢條後路囉

世紀騙局

係有心封晒你地的後路，想扮返支那攞錢過英國

比你攞洒，基金佬食屎啊，日日番去un un 腳，跟住個指數做變動，一年買賣4次、就收你2%手續費一年

強加要求！明明只需法定宣誓

On撚9 我環遊世界住 唔撚得

Mpf成萬億港紙，老共梗係唔想放手啦

我唔敢包我離開10年後，香港執咗咪

總之鬼佬提出任何幫香港人方案都唔會認可
你咁一句咪講完

咁宣誓話唔再打工做野

一係轉哂做現金
或者最低手續費既fund

唔使6年，加拿大既3年已爆

寫明法定宣誓同得到受託人信納，而家喺度加鹽加醋做乜鳩

咁回鄉證又得

告既法例係宣假誓
問題係要證明係蓄意宣假誓既證據
當然而家紅官淪陷
點入你都得

呢兩年比人玩爛咗，而家要支那發唧准居証先得

跟本當初搞呢壇強姦金出黎既人就要凌遲處死

點解一定要硬性規定做野要比基金佬

就算為退休著想都起碼比人有option 揀

屌你 得一個餐要你硬食

有班人之前用支鄉證拎錢，話返支那長住唔返香港，實質係香港日子多過係支那

而家封埋條路

Diu

感謝港共認可 BNO

打壓就打壓，又亂用虛假聲明
從來冇講過話提早申索強積金，以後唔可以回港工作，你不如話永久離港就要交出新份証啦，DLLM

如計劃成員並非真正永久離港，卻作出虛假聲明，訛稱以「永久離港」為理由申請提早提取強積金，有關申索人已涉嫌違反《強積金條例》。如有證據顯示其宣誓屬虛假，積金局可提出刑事檢控，首次定罪最高可被判罰款10萬及監禁1年。

睇番內文啦
可以交番BNO Visa, 水電單嚟做證明
假設佢真係100％跟番呢啲要求嘅話

積金局違反黨安法

似會

痴撚線 而家擺明明搶

到底你明唔明佢響邊個位ban你，你宣完誓再send堆文件俾你既受托人申請拎返強積金，你係要提供令受托人信你永久離港，只要佢話唔信就可以ban你，同你有無宣過誓係無關係，佢要ban你你宣一萬次都係拎唔到

因為bno 比妳過個係居住工作權 ，要住夠數先申請到“移民”

太天真 呢個加速水平6個月同你清袋
6年後唔好講香港 支那仲係唔係到都成問題

所以港共想乘機攞BNO 持有人喺英國嘅資產資料

問題係我怕佢會退遲法定退休年齡去到75歲，到時未拎到錢可能已經收咗皮

移民係可以，但你搞清楚移民定義先

宣誓好簡單，不過想拎錢就唔簡單

其實悲觀啲睇，出埋bno visa 一樣都拎唔到既多，話你無pr 就已經ban得你

紅媒記者：出糧俾你就係你架嗱？

因為強積金用黎保老細

基本上有固定住所就實批，就算唔攞最多出關哦你兩句，唔會有咩嚴重後果。

有名強姦金

我今日諗住自殺
聽日可能中六合彩
未來冇人可以預計
要人證明未來會唔會發生啲乜
都on㩒柒99
宣誓已經係最合理做法

無辦法 鎖資加迫人投資
BNO同回鄉證都唔會批
明顯留錢不留人
所以MPF外嘅錢有咁快走咁快
遲啲佢哋癲起上嚟 可能限每日嘅貨幣兌換

MPF唔想管理嘅 唯有轉做保證保本嘅基金
幾年後年有居留權就拎錢閃人

即係首先已經過咗去
住落有堆嘢 先再返嚟
同埋要清稅

唔怪得死都唔比市民拎mpf應急

其實咁多諗點meet到佢啲條件做乜，其實佢要唔俾返你就算符合哂都唔會俾返你架啦，so far 就算如果英國全派bc都係唔會俾你拎得返

同支共港共講正常情況 / 正常邏輯係浪費時間

靠嚇啦

唔係架
睇地方公安點做架咋
90年代果時我有個親戚試過係當地被罰錢

其實佢積金局提早拎強積金果張form 用長期離港理由拎錢果part直頭有一個選項係回鄉證

宣誓唔再做野唔得咩

呢d 小學雞野阻得幾多當你mpf戶口有幾十萬，買張機票來回都係萬零蚊，點會阻到人拎番d 錢

唔得

一係就死（得返12個月內命）一係提早退休要夠60歲，一係永久離港

自己揀樣

你返到黎就話你洗黑錢架喇，無事你幹查返一年半載再幫你解返

係大陸有間屋 寫自己個名咁又work 唔work

由貪官許仕仁設計
仲要俾人踢爆貪污，入冊收場
暗啞底唔知收左幾多，萬死難辭其咎

成日諗到人地咁多陰謀要針對你，做人會唔會好辛苦

咁即係BNO VISA 加清稅文件就搞掂啦！

仲信法治？

1. 首先我唔覺得港共有權要求出示外地居留證明, 最多只係有權要有我宣誓證明離港, 我去邊唔係香港內政權力可以管轄, 而且mpf 既錢本身就係我, 我唔係問緊港共借錢

2. 如果你唔認同1 認為港共有權管你去邊既前提, 咁公道講 BNO 或回支證的確唔係足夠證明, 因為只係旅遊性質簽證, 除非有 5+1premit 或支那港澳身份證

港共：
未來會用緊急法禁止香港人去移民
去美國台灣日本英國民主國家移民旅遊已經係犯法

仲要入多你條罪 虛假聲明 ..

你覺得港共政府媒君子既咁就唔會落閘唔俾人拎返自己啲錢啦

照字面睇佢只係唔比你就咁拎本bno 去就話要拎錢姐，其實都合理
當然詳情同執行時係咪咁就之後先知，但我覺得無必要睇到咁淡要過5關斬6將先拎得番自己既資產

777: 我去唔到，你地都唔準去

快速批准

萬能緊急法

係咩，大把人用返支那呃啦，捉哂未呀屌你老母

揸隻船出公海又唔得既

回鄉証係大陸逗留係無上限，所以返大灣區創業係可以嘅。

Copy From 公安機關

對港澳同胞入境後逗留的管理，原則上按內地公民同等對待，所以港澳居民持通行證在內地逗留，在通行證有效期內，沒有嚴格的期限的限制，非常寬鬆，然而，由於出入境證件的差異，公安機關實際上以境外來客的管理方法辦理，與僑胞一樣，港澳同胞在內地暫住和定居須依法進行暫住登記或戶口登記。

強姦金真係戇撚尻

啲錢又係我供嘅

攞返出黎仲要我求人

留多過半年要去公安廳登記

其實佢出咗聲明係好事，起碼話你知回鄉證都唔係恰當嘅證明文件，係需要加埋其他證明，咁嗰啲嘢都唔係好難攞。

話拎就拎就唔會叫強姦金啦

我去退休呀 委咩聘 你比完錢 你驚我有錢無地方住呀。

班移民乞衣應該哭撚咗，抵撚死啦，有原有途徑唔用，用原有途徑咪冇藉口畀港共唔畀你攞走啲錢囉，仲可以走到資。

聽講
有一次回流機會

留多過半年先講，但係你唔可以質疑回鄉證可以長居大陸先，即係你申請個陣你都未知邊到住多過半年，點去當地公安局報到。

lm

DLLM
等制裁啦

仲放支港股票基金自己抵死

上twitter

BNO visa 等同居留許可証，終於有得攞

屌佢老母臭化閪

不合法提取的MPF將被視為洗黑錢處理

點解要攬炒

你比你走但係錢留低

港府聲明BNO-Visa為居留權 使用簽證永久離港可提早取得強積金

點解唔可以話自己唔再受僱

其實不嬲都係咁安排架啦
n年前去台灣就算有長期居留status都仲要拎張住址証明佢睇先會批
唔明點解咁多人有陰謀論

加快批准

係唔係知你而家個個想走
即刻收番緊

係咪提早退休都得

港共認證左啦，真係on9有樣睇

應該之後唔會理你

到65歲你咪又係要俾
齊晒料又咪係要俾

除非立法禁移民啦

到時啲錢已經無晒，或者幫你買晒中興中芯企業債券（永久續期）。

又想積金錢送中，唔可以屈服架

保證基金入面有一隻係保本 規定呢隻基金唔可以少咗錢
佢之後改例就另計

係你諗嘢想當然地簡單

嗯，師兄，你係咪做清潔工㗎! 洗地洗得咁落力嘅?

JOINT DECLARATION夠話50年不變喇，人哋係legal binding treaty filed in the UN 添。一句口交部話不具作用的歷史文件，吹咩？

呢三幾年都好似唔得啦

要有工作證明同地址證明 support

暫只要你有真正離港就得

話知你三個月後改變心意再返香港做野

算，佢無限你之後唔可以回港工作生活

可以再開多一次 mpf，只係唔可以再用同一理由 claim 多次提早提取

你鐘意點旅居都得
但你無外國居留權佢唔會批你

btw, 你旅居唔同國家太耐又唔回本國，有可能會俾當地海關懷疑你入境意圖而唔批你入境，而比一個國家 rejected 過一次入境，你以後都幾麻煩